\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amsmath, amssym}

\begin{document}
El problema de interpolación consiste en, dados $n+1$ pares $(x_{i}, y_{i})$ con
$i = 0, 1, \cdots , n$, encontrar una función $\phi(x)$ tal que $\phi(x_{i}) = y_{i}$.
Esto es, $\phi$ interpola $y_{i}$ en los nodos $x_{i}$. Hablaremos de
{\it interpolación polinomica} si $\phi$ es un polinomio, {\it aproximación
trigonometrica} si $\phi$ es un polinomio trigonometrico, {\it interpolación
polinomica a trozos} si $\phi$ es localmente un polinomio. \\

Enfocaré la atención a la interpolación polinomica
\end{document}
